Web-application CMC MSU
=============
База данных
-------------
*****
![Alt text](/Docs/Images/Снимок_экрана_2024-02-25_005528.png)

Страницы сайта
-------------
# Страницы сайта(для незарегестрированных пользователей)
### Верхнее меню:
1. Кнопка "Билеты" (переход на главную страницу "Билеты") - на всех страницах.
2. Кнопка "Регистрация" (Переход на страницу регистрации) - на всех страницах.
3. Кнопка "Вход" (переход на страницу входа) - на всех страницах.

#### 1. Билеты:
Является главной страницей, на ней размещёна форма, в которой есть следующие поля: "Откуда", "Куда", "Дата" и кнока "Найти". 

#### 2. Регистрация:
Страница с формой для регистрации пользователя. Форма с логином, паролем, личными данными.

#### 3. Вход:
Страница с формой для ввода логина и пароля. Есть кнопка для незарегестрированных пользователей "Регистрация", при нажатии переход на страницу с регистрацией.

#### 4. Страница с найденными билетами:
Данная страница открывается после нажатия кнопки "Найти" на форме со страницы "Билеты". На неё происходит выгрузка всех рейсов, удовлетворяющих критериям поиска. Для каждого рейса также отображается количество свободных мест. Напротив каждого найденного маршрута есть кнопка "Купить". При нажатии этой кнопки открывается "Форма покупки билета".

#### 4.1. Форма покупки билета.
Эта форма содержит следующие поля: "ФИО", "даные карты", "номер телефона", "email" и кнопку "Купить". После успешной оплаты, форма закрывается и билет отсылается на почту. 


# Страницы сайта(для зарегестрированных пользователей)
### Верхнее меню:
1. Кнопка "Билеты" (переход на главную страницу "Билеты") - на всех страницах.
2. Кнопка "Личный кабинет" (Переход на страницу личного кабинета) - на всех страницах.
3. Кнопка "История" (переход на страницу с заказами человека) - на всех страницах.
5. Кнопка "Выход" (переход на страницу "Билеты" незарегистрированного пользователя) - на всех страницах.
##### Дополнительные страницы:
6. Страница редактирования личной информации.
7. Страница с формой ввода данных пластиковой карты.

#### 1. Билеты:
Является главной страницей, на ней размещёна форма, в которой есть следующие поля: "Откуда", "Куда", "Дата" и кнока "Найти". 

#### 2. Личный кабинет:
Страница с личной информацией пользователя: логин, пароль, ФИО, телефон, почта, паспортные данные. Кнопка "Редактировать", при нажатии переход на страницу редактирования личной информации.

#### 3. История:
Страница пользователя со всеми купленными ранее билетами. Для каждого билета будет отображаться: Откуда, куда, дата и время отправления и прибытия, номер места, номер рейса, стоимость.

#### 4. Выход:
Переход на страницу "Билеты" незарегистрированного пользователя.

#### 5. Страница с найденными билетами:
Данная страница открывается после нажатия кнопки "Найти" на форме со страницы "Билеты". На неё происходит выгрузка всех рейсов, удовлетворяющих критериям поиска. Для каждого рейса также отображается количество свободных мест. Напротив каждого найденного маршрута есть кнопка "Купить". При нажатии этой кнопки открывается "Форма покупки билета".

#### 5.1. Форма покупки билета.
Эта форма содержит следующие поля: "ФИО", "даные карты", "номер телефона", "email" и кнопку "Купить". После успешной оплаты, форма закрывается и билет отсылается на почту. Для зарегестрированных пользователей только что купленный билет также отображается в "Истории".

#### 6. Страница с личной информацией о пользователе.
Личная информация: логин, пароль, ФИО, адрес проживания, телефон, почта. При нажатии кнопки "Редактировать" переход на страницу редактирования личной информации.

#### 7. Страница редактирования личной информации
Редактирование полей с данными пользователя.

# Страницы сайта(для админов)
### Верхнее меню:
1. Кнопка "Поиск" (переход на главную страницу "Поиск") - на всех страницах.
2. Кнопка "Выход" (переход на страницу "Билеты" незарегистрированного пользователя) - на всех страницах.

#### 1. Поиск:
На этой странице размещена форма со следующими полями: "ФИО", "номер рейса", "откуда", "куда", "дата" и кнопкой "Найти". Если какое-то поле этой формы не заполнено, то вместо этого поля будет подставлена * и поиск будет проходить по другим полям формы. 

#### 2. Результаты поиска.
Эта страница открывается после нажатия кнопки "Найти" на форме со страницы "Поиск".
Если было заполнено поле "ФИО", то на страницу выдаётся список билетов, которые были куплены пользователем и которые удовлетворяют другим критериям.
Если поле "ФИО" не заполнено, то на страницу выдаётся список рейсов(Номер рейса, дата, количество купленных билетов), которые удовлетворяют другим критериям поиска. Напротив каждого рейса есть кнопка "редактировать". При нажатии этой кнопки открывается форма "Редактирование рейса".

#### 2.1. Форма редактирования рейса.
На этой форме отображаются текстовые поля с возможностью редактирования: номер рейса, дата отправления, дата прибытия. Также отображается редактируемый drag&drop список промежуточных остановок с их врменами прибытия и ценами(с возможностью добавить и удалить остановку).

#### 3. Выход:
Переход на страницу "Билеты" незарегистрированного пользователя.


Сценарии использования
-------------
### 1. Незарегистрированные пользователи
- Ввод данных в форму на странице "Билеты":
- - С любой страницы есть кнопка "Билеты" в верхнем меню, при нажатии переход на страницу со списком билетов.
- Возможность зарегистрироваться на сайте на странице "Регистрация":
- - С любой страницы есть кнопка "Регистрация" в верхнем меню, при нажатии переход на страницу "Регистрация".
- Возможность входа на сайт на странице "Вход":
- - С любой страницы есть кнопка "Вход" в верхнем меню, при нажатии переход на страницу "Вход".
- Возможность выбрать подходящий билет на странице с найденными билетами, ввести паспортные данные и купить билет.
  
### 2. Зарегистрированные пользователи
- Ввод данных в форму на странице "Билеты":
- - С любой страницы есть кнопка "Билеты" в верхнем меню, при нажатии переход на страницу со списком билетов.
- Возможность выбрать подходящий билет на странице с найденными билетами, ввести паспортные данные и купить билет.
- Просмотр и редактирование "Личного кабинета":
- - С любой страницы есть кнопка "Личный кабинет" в верхнем меню, при нажатии переход на страницу "Личный кабинет", там кнопка "Редактировать", при нажатии переход на страницу редактирования личного кабинета.
- Возможность просмотреть добавленные товары на странице "История":
- - С любой страницы есть кнопка "История" в верхем меню, при нажатии переход на страницу с купленными ранее билетами.

### 3. Администраторы
- Ввод данных в форму на странице "Поиск":
- - С любой страницы есть кнопка "Поиск" в верхнем меню, при нажатии переход на страницу со списком билетов.
- Возможность просмотреть и редактировать рейсы, посмотреть купленные билеты определенным человеком или на определенный рейс/дату:
- - Эта страница открывается после заполнения формы на странице "Поиск" и нажатия кнопки "Найти".
